<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Groovy on Utrescu</title>
    <link>https://blog.utrescu.cat/categories/groovy/</link>
    <description>Recent content in Groovy on Utrescu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2016 18:56:17 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.utrescu.cat/categories/groovy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fent servir Groovy, SparkJava i Angular</title>
      <link>https://blog.utrescu.cat/blog/2016-02-10-groovy_spark_angular/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 18:56:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.utrescu.cat/blog/2016-02-10-groovy_spark_angular/</guid>
      <description>He creat un projecte per provar AngularJS amb Spark Java fent servir Groovy.
Bàsicament es tracta d&amp;rsquo;una aplicació web per treure noms de persona per pantalla
Iniciar el projecte El projecte està en Gradle i té una tasca per iniciar-lo:
gradle runScript  El servidor proporciona una interfície REST que permet llistar les persones entrades en el sistema i crear-ne de noves:
Des de la consola es pot provar amb cUrl o Httpie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solució al repartidor de subvencions</title>
      <link>https://blog.utrescu.cat/blog/repartidor-subvencions-solucio/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 19:05:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.utrescu.cat/blog/repartidor-subvencions-solucio/</guid>
      <description>He decidit provar com es pot resoldre el problema de repartir subvencions en Groovy i realment la quantitat de línies és molt menor que en Java &amp;hellip;
Faig servir una expressió regular inicial per separar el nom del nen, que no interessa per res, i la resta ho faig com els alumnes ho intenten fer tot (amb split)
def regex = ~/^([^:]+): (.*)/ Després només cal separar els personatges entre ells a partir del guió (-):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asseure els convidats en una taula en Groovy</title>
      <link>https://blog.utrescu.cat/blog/asseure-convidats/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 18:52:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.utrescu.cat/blog/asseure-convidats/</guid>
      <description>He trobat un problema per Internet que es fa amb una recursivitat clàssica i l&amp;rsquo;he fet servir per aprendre Groovy.
La idea és asseure els convidats al dinar de Nadal tenint en compte el grau de felicitat que tindran al estar asseguts els uns al costat dels altres.
Per exemple si tenim una entrada com aquesta (el problema estava en anglès&amp;hellip;):
Alice would gain 54 happiness units by sitting next to Bob.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>